Claro! Aqui está um exemplo de um código complexo em ERLANG que cria uma matriz aleatória e calcula sua transposta:

```erlang
-module(complex_code).
-export([generate_matrix/2, transpose_matrix/1]).

% Função para gerar uma matriz aleatória com números inteiros
generate_matrix(N, M) ->
    Matrix = lists:map(fun(_) -> generate_row(M) end, lists:seq(1, N)),
    Matrix.

% Função auxiliar para gerar uma linha da matriz
generate_row(M) ->
    lists:map(fun(_) -> random:uniform(10) end, lists:seq(1, M)).

% Função para calcular a transposta de uma matriz
transpose_matrix(Matrix) ->
    Transposed = lists:zipwith(fun(_, L) -> L end, Matrix),
    Transposed.
```

Para testar este código, você pode chamar as funções `generate_matrix/2` e `transpose_matrix/1` com os argumentos desejados. Por exemplo:

```erlang
1> complex_code:generate_matrix(3, 3).
[[7,10,2],[10,3,2],[1,2,3]]

2> complex_code:transpose_matrix([[7,10,2],[10,3,2],[1,2,3]]).
[[7,10,1],[10,3,2],[2,2,3]]
```

Neste exemplo, a função `generate_matrix/2` é utilizada para gerar uma matriz 3x3 com números inteiros aleatórios. A função `transpose_matrix/1` é usada para calcular a transposta da matriz gerada.